# Завдання 1

## 1. Виведіть список усіх співробітниць, які приєдналися 01.01.1990 або після 01.01.2000

## 2. Покажіть імена всіх співробітників, які мають однакові ім’я та прізвище

## 3. Покажіть номери співробітників 10001, 10002, 10003 і 10004. Виберіть стовпці: first_name, last_name, gender, hire_date.

## 4. Виберіть назви всіх департаментів, назви яких мають букву «а» на будь-якій позиції або «е» на другому місці.

## 5. Покажіть співробітників, які відповідають наступному опису: Йому було 45 років, коли його прийняли на роботу, він народився в жовтні і був прийнятий на роботу в неділю

## 6. Покажіть максимальну річну зарплату в компанії після 01.06.1995.

## 7. У таблиці dept_emp покажіть кількість співробітників за департаментами (dept_no). To_date має бути більшим за current_date. Покажіть департаменти з понад 13 000 співробітників. Відсотртуйте за кількістю працівників.

## 8. Покажіть мінімальну та максимальну зарплати по працівникам.

